Niet voor niets dat zo zeer fijn een jongeman, met familie, Fortune, alles in zijne gunst moet denken zeer van zichzelf.
Als ik het zo mag zeggen, hij heeft een _recht_ trots."
"Dat is zeer waar," antwoordde Elisabeth, "en ik kon makkelijk vergeven _zijn_ pride, als hij niet verstorven _Mijn_."
"Pride", merkte Mary ontgoocheld zelf op de soliditeit van haar overwegingen, "is een veel voorkomende, geloof ik.
Door alles wat ik ooit heb gelezen, ik ben ervan overtuigd dat het heel gebruikelijk is inderdaad; dat de menselijke natuur is bijzonder vatbaar voor zijn, en dat er maar weinig mensen die niet koesteren een gevoel van zelfvoldaanheid van de score van enkele kwaliteit of andere, echte of imaginaire.
